<!DOCTYPE TEXT SYSTEM "https://cocoon.huma-num.fr/schemas/Archive.dtd">
<TEXT id='hist160707_riquet1' xml:lang='jya'>
<HEADER></HEADER>
<FORM>
kɯɕɯŋgɯ tɕe rɟɤlpu ci pjɤ-tu.
tɕendɤre rɟɤlpu ɣɯ ɯ-βdaʁmu nɯ chɤ-rɤrɟit. X
tɕe chɤ-rɤrɟit tɕe, ɯ-tɕɯ ci to-tu.
tɕeri ɯ-tɕɯ nɯ rcanɯ, ɯ-tɯ-sɤjloʁ, ɯ-ʁzɯɣ ɯ-mɤ-tɯ-βdi kɯ, X
tɯrme ɯ-ʁzɯɣ mɯ-pjɤ-ndo ʑo.
matɕi ɯ-mtɕhi nɯ nɯ-kɯ-ɤjɤr kɯ-fse ci, ɯ-ɕɣa ɲɯ-kɯ-nɯ-ɴɢɤt kɯ-fse ci pjɤ-ɕti. X
tɕendɤre iɕqha, ɯ-rna ɯ-ŋgɯ ri tɤ-rme rsoŋrsoŋ ʑo pjɤ-pa. X
tɕendɤre wuma ʑo pjɤ-sɤjloʁ qhe, tɕendɤre ɯ-mɤlɤjaʁ nɯra ri kɯ-ɤʁju ci qhe, mɤ-kɯ-ɤfsuja ci pjɤ-ŋu.
qhe ɯ-tɯ-sɤjloʁ pjɤ-saχaʁ ʑo qhe, X
tɤ-mu nɯ, βdaʁmu nɯ kɯ ɲɤ-nɯzdɯɣ.
"ki a-scawa ki, ki a-tɕɯ ki nɯ kɯ-fse ʑo chɯ-sɯ-sci-a qhe, X
nɯ a-scawa nɯ" ɲɯ-sɯsɤm pjɤ-ŋu.
tɕendɤre nɤkinɯ, ri, mɯ-pjɤ-ʑɯ ma tɕe ɯ-kɤχcɤl nɯtɕu ɯ-mtɯ kɯ-tu ci pjɤ-ŋu qhe,
tɕe núndʐa nɯ tɯrme ra kɯ tɤ-pɤtso ɯ-mtɯ kɯ-tu to-sɤrmi-nɯ.
tɕendɤre tɤ-mu nɯ wuma ʑo /chɤ/ pjɤ-nɯsɯmɯzdɯɣ ri nɯ jamar qhe, X
tɯmɯ kɤrŋi nɯtɕu fsraŋma ci, nɤkinɯ, thɯ-kɯ-rgɤz ci, rgɤnmɯ kɯ-fse ci qhe thɯ-kɯ-ɣɯɕɯ kɯ-fse ci ɲɤ-nɯɬoʁ.
tɕe pjɤ-nɯɬoʁ qhe, nɯɕimɯma ʑo, nɤkinɯ, "a-tɤɕime, /tɯnɯzdɯɣ/ tɯ-nɯsɯmɯzdɯɣ mɤ-ra ma, ki nɤ-tɕɯ ki ɯ-ʁzɯɣ wuma ʑo ɲɯ-sɤjloʁ, mɯ́j-mpɕɤr ri,
ɯ-sɯm wuma ʑo kɯ-sna, kɯ-ɕqraʁ ci ɲɯ-ŋu" to-ti. X
tɕendɤre nɤkinɯ, nɯ jamar tɕe, khɤndɯn ci ɲɤ-ndɯn.
tɕendɤre nɤkinɯ iɕqha nɯ, /khɤndɯn/ "ki khɤndɯn ki nɯ-ndɯn-a qhe,
tɕe tha nɤ-tɕɯ nɯ thɯ-wxti qhe, nɤki, tɕheme na-ɕar qhe,
tɕheme nɯ ɯʑo kɯ tɕhi jamar nɯrge nɯ li nɯ jamar ci tu-sɯɕqraʁ ɕti" to-ti.
=====
tɕe tɤ-pɤtso ɯ-mtɯ kɯ-tu nɯnɯ rcanɯ, sɤxtɕɯxtɕi ʑo qhe, nɤkinɯ, tɯ-rɯɕmi to-ʑa. X
tɯ-rɯɕmi to-ʑa qhe rcanɯ, nɤkinɯ, X
tu-rɯɕmi ɣɯ ɯ-skɤt ra ɯ-tɯ-mpɕɤr pjɤ-sɤre ʑo.
tɯ-rɯɕmi to-sɤʑa qhe, ɯ-rju nɯra, ɯ-skɤt nɯra wuma ʑo pjɤ-mpɕɤr qhe, 
tɯrme ra kɯ ɯʑo a-mɤ-pɯ-mto-nɯ, ɯ-skɤt a-pɯ-mtshɤm-nɯ qhe, wuma ʑo pjɤ-nɯrga-nɯ.
tɕendɤre tɕe nɯ kɯ-fse ci kɯ-kɯ-pe ci pjɤ-ŋu tɕe, 
tɤ-mu nɯ kɯ nɯ jamar tɕe tɕe, ɯ-sɯm ɲɤ-nɯ-ɣɤβdi ma, 
"ki a-tɕɯ ki ɯ-ʁzɯɣ ra ɲɯ-sɤjloʁ ri, X
ɯ-rɯz kɯ-tu ci ɲɯ-ŋu qhe ɲɯ-sɯsɤm qhe, ɲɯ-rga pjɤ-ŋu.

</FORM>
</TEXT>
